\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}


% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title{ 1ère STI-2D : revision flash 0 }
\author{N.Talabardon}
\institute{Lycée Claude Lehec}
\date{Vendredi 29 avril 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \frametitle{Question 1}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](0,-1)--(-4,1);
\draw[very thick,-latex](0,-1)--(1,1);
\draw (0,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (0,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (-4,1) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (1,1) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 2}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(3,-1);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(-4,-1);
\draw (-2,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (3,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-4,-1) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 3}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs $\overrightarrow{DE}$ et $\overrightarrow{DF}$ :}
            \begin{center}
                $DE=3$, $DF=2$, $\left(\overrightarrow{DE};\overrightarrow{DF}\right)=\frac{3 \pi}{4}$.
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 4}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs $\vec{u}$ et $\vec{v}$ :}
            \begin{center}
                $||\vec{u}||=3$, $||\vec{v}||=7$, $\left(\vec{u};\vec{v}\right)=\frac{\pi}{6}$.
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 5}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs $\vec u$ et $\vec v$ dont les coordonnées dans un repère orthonormé sont:}
            \begin{center}
                $\vec u \begin{pmatrix} \end{pmatrix}$  ; $\vec v \begin{pmatrix} \end{pmatrix}$ 
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](0,-1)--(-4,1);
\draw[very thick,-latex](0,-1)--(1,1);
\draw (0,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (-4,1) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (1,1) node[below right] {\tiny  $C$};
\pause
\draw[color=red,thick](-0.894,-0.553)--(-0.447,0.341)--(0.447,-0.106);\end{tikzpicture}\\
\onslide<3->{Les vecteurs $\overrightarrow{AB}$ et $\overrightarrow{AC}$ sont orthogonaux.}\\
\onslide<4->{Donc $\overrightarrow{AB}.\overrightarrow{AC}=0$}\\

        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 2 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(3,-1);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(-4,-1);
\draw (-2,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (3,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-4,-1) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\
\pause
{Les vecteurs $\overrightarrow{AB}$ et $\overrightarrow{AC}$ sont colinéaires.}\\
\pause
De plus, ils sont de sens opposés.Donc $\overrightarrow{AB}.\overrightarrow{AC}=-AB \times AC=-5\times2=-10$\\

        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 3 }
      \begin{exampleblock}{}
        \begin{center}
          $\overrightarrow{DE}.\overrightarrow{DF}=DE \times DF\times\cos\left(\overrightarrow{DE};\overrightarrow{DF}\right)=3\times 2\times\cos \left(\frac{3 \pi}{4}\right)=3\times 2\times - \frac{\sqrt{2}}{2}=- 3 \sqrt{2}$\\

        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 4 }
      \begin{exampleblock}{$||\vec{u}||=3$, $||\vec{v}||=7$, $\left(\vec{u};\vec{v}\right)=\frac{\pi}{6}$.}
        \begin{center}
          $\vec{u}.\vec{v}=||\vec{u}||\times||\vec{v}||\times \cos\left(\vec{u};\vec{v}\right)=3\times 7\times\cos\left(\frac{\pi}{6}\right)=\frac{\sqrt{3}}{2}\times 21=\frac{21 \sqrt{3}}{2}$.
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 5 }
      \begin{exampleblock}{$\vec u \begin{pmatrix} \end{pmatrix}$  ; $\vec v \begin{pmatrix} \end{pmatrix}$ }
        \begin{center}
          $\vec u.\vec v=1	imes 3 + 2	imes \left(-2\right) + 3	imes \frac{1}{3}=3 + -4 + 1=0$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
\end{document}
